前檢片顧問︰片頭加警告聞所未聞

節錄

前檢片顧問︰片頭加警告聞所未聞

■電檢處要求《理大圍城》加上警告字句，且不能標明電檢處為發出告示者。

《理大圍城》放映前突被評為三級，只准18歲或以上人士觀看，有前電影檢查顧問小組成員透露，每次均以小組形式集體睇戲，繼而討論及評級，直言把影片評為三級通常爭議不大，「比較難係究竟2A定2B」，粗口及裸露鏡頭非「必然三級」，惟成員評級只屬建議，最終決定權在電檢處。對於片頭加入警告字眼的做法是聞所未聞，「好黐線……咁所有戲有殺人情節係咪都要加？」

相關新聞：《理大圍城》再受打壓 送審DVD遭碎屍 崔允信︰荒謬事一單接一單

小組提供意見 決定權在電檢處

現時電影檢查顧問小組成員有近300人，屬義務性質，市民可自行報名加入，。。。。。。。。。

曾擔任六年電檢工作的前小組成員透露，電檢處安排各人每兩周參與一次檢片，一名電影管理主任帶領約10人睇戲，。。。。。。。。

現行法例規定，任何公開放映的影片須先被評級，。。。。。。。。。。。。頭加上警告字眼，「傾刪鏡頭已經好大件事，咁加警告係好黐線，好多電影裏面都有犯法行為，咁所有殺人情節係咪都要加（警告）？」他相信有關要求極大機會來自官方。

大家都仲係唔明
係今日香港
政治只有絕對岩同絕對錯
仲用常理去分析咪遲早變痴線

除咗FBI warning
真係第一次見

越搞呢啲越多人關注套戲
肯定係班擦鞋太監諗出嚟嘅屎橋